<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Sungsit</title>
		<description>Jai Guru Deva Om ...</description>
		<link>http://sungsit.com</link>
		<atom:link href="http://sungsit.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>เมื่อมอง</title>
				<description>&lt;p&gt;เมื่อมองท้องฟ้า นึกถึงอากาศ&lt;br&gt;
เมื่อใบไม้ไหว สัมผัสสายลม&lt;br&gt;
เมื่อมองผู้คน สัมผัสจิตวิญญาณ  &lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 20 Aug 2013 01:51:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-20-1.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-20-1.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>13.87 พันล้านบาท</title>
				<description>&lt;p&gt;เมื่อวานเห็น &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/thitipong.korsakul&quot;&gt;โอม&lt;/a&gt; โพสต์ข้อมูลใน Facebook เลยค้นหาที่มาของข้อมูลโดย พุฒิพงศ์ พงศ์เอนกกุล [&lt;a href=&quot;http://blogazine.in.th/blogs/phuttipong/post/4290&quot;&gt;ที่มา&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;โปรดเข้าใจก่อนว่านี่ไม่ใช่การโจมตีสถาบันกษัตริย์ไทยในเรื่องนี้ เพราะ &lt;strong&gt;งบประมาณแผ่นดินสำหรับรักษาเกียรติสถาบันกษัตริย์&lt;/strong&gt; จำนวน ๑๓,๘๖๙,๖๖๐,๒๐๐ บาท (หนึ่งหมื่นสามพันแปดร้อยหกสิบเก้าล้านหกแสนหกหมื่นสองร้อยบาท) ไม่ได้ถูกใช้โดยสถาบันกษัตริย์ทั้งหมด จะโทษสถาบันกษัตริย์ฝ่ายเดียวไม่ได้ ต้องโทษหน่วยงานราชการที่ต้องการจะเบิกใช้ในปีงบประมาณ 2557 โดยอ้างว่า &lt;em&gt;เพื่อรักษาเกียรติสถาบันกษัตริย์&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผมไม่คิดว่าหน่วยงานราชการไทยเหล่านั้นจะใช้เงินภาษีประชาชนได้อย่างคุ้มค่าหรือสมเกียรติหรืออะไรก็แล้วแต่จะอ้าง นอกจากอาศัยความกลัวของประชาชนหรือตัวแทนประชาชนในสภาที่ไม่มีความกล้าหาญพอจะทัดทานในขั้นพิจารณาร่างกฎหมาย เพื่อแสวงหาผลประโยชน์จากงบประมาณแผ่นดิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ถ้าดูโดยไม่เปรียบเทียบ หลายคนอาจนึกไม่ออกว่า  &lt;strong&gt;13.87 พันล้านบาท&lt;/strong&gt; นั้นมากหรือน้อย? ผมรู้แค่ว่ารัฐบาลอังกฤษใช้จ่ายงบประมาณแผ่นดินสำหรับสถาบันกษัตริย์ของเขา (ไม่รวมค่าใช้จ่ายในการรักษาความปลอดภัยโดยตำรวจและทหาร) ในปี 2012-13 เป็นเงิน £33.3m = 1.628 พันล้านบาท ในปีปัจจุบัน £36.1m = 1.765 พันล้านบาท ส่วนปีหน้าจะเพิ่มเป็น £37.9m = &lt;strong&gt;1.853 พันล้านบาท หรือน้อยกว่าไทยประมาณ 7.5 เท่า&lt;/strong&gt; เมื่อเทียบกับปีงบประมาณเดียวกัน 
[&lt;a href=&quot;http://www.bbc.co.uk/news/uk-23082296&quot;&gt;ที่มา&lt;/a&gt;] แม้ว่าฝ่าย Republic จะอ้างว่าเงินภาษีประชาชนที่หมดไปกับสถาบันกษัตริย์อังกฤษคือ &lt;strong&gt;£202.4m หรือ 9.896 พันล้านบาท&lt;/strong&gt; แต่ก็ยังน้อยกว่า &lt;em&gt;ค่ารักษาเกียรติสถาบันกษัตริย์ไทย&lt;/em&gt; อยู่ดี [&lt;a href=&quot;http://www.republic.org.uk/What%20we%20want/In%20depth/Royal%20finances/index.php&quot;&gt;ที่มา&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 17 Aug 2013 14:30:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-17-2.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-17-2.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>ทำ จึงเข้าใจ</title>
				<description>&lt;p&gt;ฟัง แล้วก็ลืม&lt;br&gt;
เห็น จึงจดจำ&lt;br&gt;
ทำ จึงเข้าใจ  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ขงจื๊อ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I hear and I forget.&lt;br&gt;
I see and I remember.&lt;br&gt;
I do and I understand.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confucius&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 17 Aug 2013 13:34:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-17-1.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-17-1.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>วัยกับเวลา</title>
				<description>&lt;p&gt;วัยเด็ก: ฉันชอบสิ่งที่สะดุดตา เวลาส่วนมากหมดไปกับเรื่องที่ตัวเองยังไม่เข้าใจและต้องมีคนคอยแนะนำ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วัยหนุ่มสาว: ฉันชอบสิ่งที่ท้าทาย เวลาส่วนมากหมดไปกับเรื่องที่คนอื่นรู้อยู่แล้วแต่ไม่ลงมือทำ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วัยกลางคน: ฉันชอบสิ่งที่ทำงานได้ปกติ เวลาส่วนมากหมดไปกับเรื่องที่ตัวเองคุ้นเคยและคนอื่นต้องการคำแนะนำ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วัยชรา: ฉันหวังว่าตัวเองจะปกติ และคงได้นึกถึงเรื่องที่ผ่านมา จนกว่าเวลาจะสิ้นสุด&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 16 Aug 2013 13:20:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-16-3.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-16-3.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>หัวใจสู่ปลายเท้า</title>
				<description>&lt;p&gt;ไกลเพียงใด&lt;br&gt;
ระยะทาง&lt;br&gt;
จากหัวใจสู่ปลายเท้า  &lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 16 Aug 2013 13:01:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-16-2.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-16-2.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>I’m good at ...</title>
				<description>&lt;p&gt;I’m good at making mistake&lt;br&gt;
And learn how to&lt;br&gt;
Live with it.&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 16 Aug 2013 12:54:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-16-1.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-16-1.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>วิธีหยุดฝน</title>
				<description>&lt;p&gt;ทุกคนสามารถทำให้ฝนหยุดตกได้โดย &lt;strong&gt;การรอ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Tue, 13 Aug 2013 15:55:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-13-1.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-13-1.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>ศูนย์กลางของจักรวาล</title>
				<description>&lt;p&gt;มนุษย์โดยทั่วไปรู้มานานแล้วว่าโลกโคจรรอบดวงอาทิตย์ แต่ปัจจุบันยังมีคนเข้าใจว่า &lt;strong&gt;ไทยคือศูนย์กลางของจักรวาล&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 12 Aug 2013 22:14:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-12-1.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-12-1.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>วิธีคิดเกี่ยวกับ “ความจริง”</title>
				<description>&lt;p&gt;วิธีคิดเกี่ยวกับ &lt;strong&gt;ความจริง&lt;/strong&gt; หลังยุค Renaissance&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liberalism: ความจริงคือผลลัพธ์ของความคิดที่ปัจเจกบุคคลผู้มีเสรีภาพใช้ปฏิสัมพันธ์กันด้วยเหตุผล&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capitalism: ปริมาณทรัพย์สินที่มนุษย์ผู้นั้นมีจะแปรผันตรงกับมูลค่าของความจริงที่เขาจะสามารถทำให้คนอื่นเชื่อถือได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marxism: ความจริงคือบูรณภาพแห่งมวลมนุษยชาติที่จะเกิดขึ้นเมื่อชนชั้นกรรมาชีพลุกขึ้นปฏิวัติ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existentialism: มนุษย์ต้องรับผิดชอบต่อสิ่งที่ตัวเองเลือกที่จะเชื่อว่าเป็นความจริง ไม่ว่ามันจะจริงหรือไม่ก็ตาม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Post-Structuralism: ความจริงเป็นความจริงเพราะมีแบบแผนบางอย่างกำกับและทำให้มันถูกเชื่อหรือนิยามว่าจริง เมื่อแบบแผนที่ว่านั้นหรือความคิดของมนุษย์เปลี่ยนไปในแต่ละยุคสมัย ความจริงหรือแนวคิดเกี่ยวกับความจริงนั้นๆ ก็เปลี่ยนตาม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thai-Centrism: ความจริงแบบไทยๆ เป็นความจริงพิเศษที่ไม่เหมือนใครในโลก แต่ก็เป็นความจริงนั่นแหละ คนชาติอื่นไม่เข้าใจหรอก อย่าเถียง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ultra-Thai-Centrism: (เหมือนข้างบน แต่เพิ่ม) มึงเลว มึงโง่เป็นควาย ไม่รู้ว่าอะไรจริงหรือไม่จริง เอาแต่เลียตูดฝรั่ง!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หมายเหตุ 1: ดูเหมือนสกุลความคิด Thai-Centrism จะย้อนกลับสู่วิธีใช้เหตุผลแบบยุโรปยุคกลาง ส่วน Ultra-Thai-Centrism ย้อนไปไกลถึงยุคที่มนุษย์ยังไม่มีอารยธรรม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หมายเหตุ 2: ยังไม่มีใครพิสูจน์ได้ว่าการเรียกมนุษย์ว่า &lt;em&gt;ควาย&lt;/em&gt; นั้น ทำให้มนุษย์คนใดหรือควายตัวใดฉลาดขึ้นหรือโง่ลง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หมายเหตุ 3: กรุณาอย่าอ่านอย่างจริงจัง ;)&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 11 Aug 2013 09:10:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-11-1.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-11-1.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>เป็นคนที่ตัวเองเลือก</title>
				<description>&lt;p&gt;หลายปีก่อนผมนั่งรถเมล์ไปเอาปริญญาบัตรคนเดียวที่มหาวิทยาลัยแห่งหนึ่ง ไม่ต้องซ้อม ไม่ต้องใส่ชุดครุย ไม่ต้องมีใครมายินดี ค่าใช้จ่ายในการรับปริญญาจึงเท่ากับค่ารถเมล์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ฝ่ายทะเบียนทำหน้าสงสัยแต่ไม่ได้ถามอะไร ผมจึงตอบในใจ &lt;em&gt;“ก็ไม่ได้อยากได้ แค่จะเอาไปถ่ายสำเนาไว้สมัครงาน”&lt;/em&gt; ทุกวันนี้มันอยู่ที่ไหนก็ไม่แน่ใจเพราะไม่ได้ใช้มันอีกแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในปีเดียวกันผมนั่งรถเมล์ไปสัมภาษณ์งานที่บริษัทปิโตรเคมีแห่งหนึ่ง ในตำแหน่งเจ้าหน้าที่ชุมชนสัมพันธ์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;คำถามสุดท้ายที่ถูกถามคือ &lt;em&gt;“ถ้าเกิดสารเคมีรั่วไหลจนบริษัทควบคุมสถานะการณ์ไม่ได้ คุณมีหน้าที่ต้องเกลี้ยกล่อมชุมชนให้เชื่อว่าสารเคมีไม่เป็นอันตราย คุณจะทำอย่างไร?”&lt;/em&gt; ผมตอบสั้นๆ ว่า &lt;em&gt;“ถ้าต้องโกหกแบบนั้น ผมก็คงลาออก ชาวบ้านไม่ได้โง่นะครับ”&lt;/em&gt; ผู้สัมภาษณ์ 6-7 คนในห้องนั้นจึงหมดคำถาม โชคดีที่ผมไม่ต้องลาออกเพราะเขาไม่ได้รับเข้าทำงาน เดาว่าทุกวันนี้บริษัทใหญ่ๆ ไม่ว่าสัญชาติไหน ก็ยังคงเป็นห่วงหน้าตาตัวเองมากกว่าความปลอดภัยของชุมชน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลายปีต่อมาผมขับรถเร็วแซงรถบรรทุกแล้วไม่เข้าเลนซ้าย ตำรวจทางหลวงเรียกขอใบขับขี่ แล้วยืนรอข้างรถอยู่นานแต่ไม่ยอมเขียนใบสั่ง ผมจึงถาม &lt;em&gt;“ไม่เคยเขียนใบสั่งรึไง ผมจะรีบไป”&lt;/em&gt; ตำรวจนายนั้นอึ้งไปชั่วขณะที่มีคนยอมให้ยึดใบขับขี่และจ่ายค่าปรับให้รัฐ แทนที่จะจ่ายน้อยกว่าให้เขาแล้วได้ใบขับขี่คืนเลย เดาว่าทุกวันนี้ตำรวจไทยบางคนก็ยังพกแค่ปืนแต่ไม่พกปากกา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มีเรื่องที่รอทดสอบเราอีกมากมายในชีวิต ทั้งเรื่องเล็กและเรื่องใหญ่ ความรู้จากโรงเรียนเป็นแค่ส่วนน้อยนิด ปัญหาข้อใหญ่ที่มนุษย์ทุกคนต้องเจอคือ &lt;strong&gt;เราสามารถเลือกทำหรือไม่ทำอะไรบางอย่างได้แค่ครั้งเดียว&lt;/strong&gt; และเราไม่รู้ว่า ณ ขณะนั้น ตัวเองตัดสินใจถูกหรือผิด แต่เราต้องเลือกซักทางเพื่อเดินต่อไปแม้ต้องเดินสวนทางกับคนอื่น สิ่งที่เราทำได้คือมั่นคงกับสิ่งที่ตัวเองเชื่อเพื่อไม่ต้องกังวลกับทางที่ไม่ได้เลือก เราไม่รู้ว่าทางไหนดีที่สุดแต่เราเรียนรู้จากสิ่งที่ตัวเองทำทั้งเรื่องที่ถูกต้องและผิดพลาดจากชีวิตไม่ใช่จากทฤษฎี &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เราอาจเปลี่ยนโลกได้ลำบาก แต่เราเป็นคนที่ตัวเองเลือกเป็นได้ไม่ยาก&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Thu, 01 Aug 2013 21:41:00 +0700</pubDate>
				<link>http://sungsit.com/2013-08-01-1.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://sungsit.com/2013-08-01-1.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
